  本次开发的基于微信小程序的学生公寓电费信息管理系统相对于传统的APP脱离了平台的限制，只要完成开发即可在Android端和IOS端都可以访问，将传统的学生公寓电费信息管理模式改进成了基于微信的小程序的移动管理模式，使学生公寓电费信息管理脱离空间的限制，让学生通过微信平台可随时随地的进行查看用电使用情况、电费余额查询等，也方便了管理员以及公寓管理员的管理，可以提高学生公寓电费信息管理管理效率，也加快了移动互联网时代发展的进程，可实现校园的信息化发展，同时对学生公寓电费信息管理具有很大的帮助。

   本次《基于微信小程序的学生公寓电费信息管理系统的设计与实现》设计主要体现于提高学校对学生公寓电费信息管理的需求分析、业务模型的建立、完成程序设计以及运行结果达到设计要求的能力。与此同时，我们在设计过程中进一步加强和巩固了所学到的知识，为今后工作和学习打下坚实了的基础。

网站分为前台和后台2个模块

学生在小程序首页，有注册 登录功能，可以查看用用电使用情况及电费余额等 

学生进入自己的后台，可以查看用电信息，电费信息

输入系统管理员的帐号密码的可以进入到后台管理，登录界面也要出注册功能

管理员信息管理，设计公寓电费统计信息输出， 具有增删改查及系统维护功能

公寓管理人员可进行信息查询、可对电费不足用进行提醒，对用电及缴费信息进行抄录与收费、以及对公寓电费信息情况的录入
 可以通过搜索学生姓名 查看学生是在几号楼那一次层和他的缴费情况  具有添加 修改 删除功能

加入公寓报修功能
